1. В JavaScript функция позволяет вам определить блок кода, дать ему имя и затем выполнить его столько раз, сколько вы хотите. В коде самый простой пример того, что вам нужно создать ф-цию, когда у вас есть одинаковый код в нескольких местах.

2. Если мы вызываем функцию, передавая ей, например, аргумента. Первый аргумент у нас будет name. Второй аргумент у нас будет surname. Теперь наша функция знает, что она всегда ожидает получить на вход name и surname. Это просто обычные переменные, которые мы можем использовать внутри.
